★中年IT男：每日都搵工

擔心面對「中年失業」的Samuel已打定輸數，預計其他銀行不會請人，轉投其他公司亦難以有相若人工，皆因市場上已未必容得下這批有一定經驗的「中年IT佬」。
「中小企搵唔到人，市場有人但畀唔到人工，唔係接受到嘅價錢，見過有公司想用8,000蚊請4至5年經驗IT人，低過10年前畢業生價錢。」Samuel引述市場報告指，約10年經驗的IT人月薪大約4至6萬元，「但未見到有中小企可以出到呢個價錢，有朋友上年11月離職，失業咗半年才搵到新工，仲要減咗唔少人工」。
Samuel於IT行業打滾15年，亦曾赴外國大學進修。被問到有否後悔從事IT業，他仍直言：「冇後悔，花咗十幾年，未來仍會留在IT發展，希望有一日會好轉。」對於到美國或內地發展，他就指「始終香港係自己生長地方，未到最後一刻唔想放棄」。

IT = 高人工

老貓唔好呃人，事主費事人哋搵佢借錢

擺明脫哂節
雖然好多中年IT狗都係咁

趁後生報份政府工好過

大把銀行IT人學的係cobol,as400或者過時的ejb同was，
更有可能佢地係做D PMO角色+改下FIELD的maintain tasks，
每個月拎幾皮野send email加叫人做。

大家唔知頭唔知路就入間公司數。

HXBC轉入黎的IT佬完全做唔到野，佢地分到D PROCESS勁散，做幾年個堆野分分鐘連一個
做左1年野的JUNIOR都不如，新PROJECT基本係靠VENDOR做，班舊人就呃飯食。

依家咩時勢，仲係度自high緊ibm個堆舊野，放工又唔肯進修，
日日諗住點蛇王6點打卡走人，抵比人炒啦。入得呢行就唔好預左好似其他行業咁樣HEA。

利申: 銀行IT狗。

as400 有咩問題？ 銀行back end app 個bottleneck係 IO上面，而且係一定要ACID

舊野cobol我都寫過，問題你唔知道依家個trend係咩，講多冇謂，你要攬住舊野咪照做。

利申：skill set: cobol->ejb->spring->cloud+reactive

U?

邊個仲請中年it佬

我會講IT 都有新IT 同舊IT 之分...
如果你淨係識D 舊野，J2EE, ASP 或者傳統既Waterflow 管理， 管下人同schedule 咁當然出來無得撈。

而家個market 要咩？ Agile development, TDD, DevOps 同 Continuous Delivery, Clould & Microservice Compiting, IoT, AI 同 Blockchain, Product Management ...
求其一兩樣掂已經4 皮野無走雞...Link-in 大把Agent 搵呢類人啦...關鍵係你skill set 有無隨時代進步過。

IT 呢行如果唔不斷挑戰自我，中年出來根本係廢柴一件， 相反有keep 住上既經驗同技術水平應該係畢業生無法取代。

it 呢行都唔係講年資高薪金就高,
擺明食左老本好耐脫撚哂節

大把老屎忽連unit test 都唔知

鬼叫你入銀行咩

香港政府

MS DOS

config.sys

autoexec.bat

wordstar

lotus

dbase3

用novell

行coxial cable

政府d網站寫明只support舊版ie
好多政府網仲係中學雞時代學果種front page
加d走馬燈+flash字=高科技

佢d中佬係賴死唔走果d

政府入職唔請中佬（顧問除外）

中文要裝 南極星 解碼

呢個就係問題， 係香港以為上左做M 就淨係管理， 咩都可以唔識， 但 Sorry law, 如果成條team 都係 talent 你有咩要manage? Jeff Bezos 講得好， 一個project team 一個 Pizza 以內既人就夠， 需要既係全材， 有Business view 又有 Tech 底...

未來既IT人才 一定係具創造力、解決問題能力同埋執行力 缺一不可。點解矽谷、中關村 D IT 人唔打工都可以Startup 成功？ 關鍵係人地幾十年時間build up 自己成為全材... 而唔係一個覆下email 、 開下會 卒下期既文員。

點止上左M
大把上左位 做左老屎忽就係咁既心態

請大陸人做啦，又平又叻。

old news is so

老貓而家做緊咩工，仲係咪IT佬黎